別為阿根廷哭泣，走到今天都是自己種下的惡果...

凡事無論好壞，絕不是一朝一夕導致的，回首過去必見端倪。
與克羅地亞一戰，阿根廷正選11位國腳在國歌儀式中的神情讓人意外，一個個蔫頭耷腦、如喪考妣，眼神中滿是哀怨和迷茫，萬眾矚目的美斯更是不斷輕攆眉間，壓力之大可見一斑。

最終一場慘敗不期而至，意外卻又在情理之中，蒙上烏雲的不僅是出線前景，以美斯為首的一代球星更是難覓往從。
《阿根廷別為我哭泣》的曲調又在循環播放，但禍起蕭牆，阿根廷怨不了任何人。
首當其衝的罪人就是阿根廷足協，一個被利益矇蔽雙眼、昏招百出的組織，還總想著拿自己國家的頭號球星充當擋箭牌。別拿中國足協對比，這是對我們自己的一種侮辱。
你能想像嗎？為了300萬歐元的出場費，世界盃前要拉著全隊去耶路撒冷和以色列熱身，把一支誌在奪冠的球隊陷入政治爭議漩渦中，作為頭號球星的美斯自然又成了靶子，一些抗議者把美斯波衫染上朱漆，彷彿鮮血一般的威脅；
當教練桑保利深陷性騷擾風暴中，阿根廷足協卻被曝出一直想將此事矇混過關，甚至要付給對方封口費，看看同樣在賽前引出爭議的西班牙足協，他們果斷解僱盧比迪古以正視聽，且不說西班牙前景如何，至少人家不會把一堆亂糟糟的人瞞著，導致隊內情緒被影響；
再往前推，與智利的世盃外中，美斯對旁証存在言語不敬，FIFA宣佈對美斯停賽4場，這對當時岌岌可危的阿根廷來說就是最後一根稻草，為了讓美斯減輕處罰，阿根廷足協是怎麼做的呢？在第一次上訴沒有結果的情況下，他們派代表來到巴塞隆拿，勸說美斯親自去國際足協總部道歉，以此換取寬大處理！
花招不少，阿根廷的基本操作也不會比別的地方差，在戰績不佳的情況下怎麼辦呢？換帥！美斯開啟國家隊生涯後，已經經歷了8任教練，平均10幾場就要換一個新教練、新思路和新打法，有過薩維利亞這種成績口碑都拿得出手的教頭，也有馬天奴這種敗軍之帥，哦對了，有人還記得巴烏薩嗎？
如果說阿根廷足協是成績不佳的元兇，那阿根廷國內的媒體們就是助推器。
在美斯身上有一個神奇的現象，他能獲得西班牙、英格蘭、德國等等國家媒體的認可，但一個阿根廷球員卻總是被自己國家的媒體炮轟，言辭之激烈，角度之刁鑽，讓旁人看了暗暗心驚。
就比如2015年美洲盃失利後，阿根廷最負盛名的媒體《奧萊報》把矛頭直指美斯，該報主編刊文稱「美斯令人憤怒」，「阿根廷隊長臂章給錯了人」。
而且阿根廷媒體善於在球隊低谷期落井下石，就比如去年世盃外期間，球隊步履維艱，而此時又趕上美斯因傷倦勤，有媒體就質疑美斯是為了逃避國家隊比賽詐傷，指責他無恥。
不僅總是針鋒相對場上表現，對美斯的私生活也總是有一些奇怪的論調，多年前阿根廷國內的一家小報竟然大肆報導美斯流連聲色場所的消息，這和一向低調內斂的巴塞天王反差巨大，為了提高銷售量無所不用其極。

反複無常也是阿根廷媒體的一個特點，在美斯宣佈退出國家隊之時，終於嚇著了這些總是針對他的媒體，以《萊奧，我們配不上你》為代表的文章引起輿論的反轉，他們紛紛呼籲美斯收起決定，趕緊回歸。早知今日何必當初？
其他人也一樣要製造不和諧聲音。阿根廷的天才一向桀驁不馴，有過麻煩友巴薩里拉，有過不為剪髮折腰的列當度，現在薪火傳給了伊卡迪，落選國家隊心有不忿很正常，但他卻選擇站在了對立面。這不球隊剛慘敗，伊卡迪就跑到比列錫的社交網絡下點讚，他身邊的親屬也不斷鼓吹，有了伊卡迪何至於此。
在隊的人們也不閑著，有報導稱桑保利和阿古路賽後互相暗諷指責，聯繫起前幾天球隊疑似內訌的新聞以及開場時眾將的神情，恐怕不是空穴來風。
內憂外患下，這次雄鷹還能絕處逢生嗎？

太長負皮

偽球王美斯